Tutorial de MongoDB de 15 Minutos 
##################################
:date: 2011-03-18 18:46
:category: Bancos de Dados
:tags: banco de dados, mongodb, orientado a documento, tutorial
:image: /images/mongodb-logo.png
:description: Um tutorial de 15 minutos de introdução ao MongoDB.

Você por acaso já ouviu falar do `MongoDB`_? Então você possivelmente sabe o que é um Banco de Dados Orientado a Documento. Caso você não tenha a menor ideia do que estou falando, um Banco de Dados orientado a Documento armazena os dados de uma maneira semi-estruturada enquanto um banco de dados relacional utiliza uma estrutura rigorosa e extremamente rígida. A principal diferença é que todos os documentos/objetos em questão é armazenada no próprio documento.

.. figure:: {filename}/images/mongodb.png
        :align: center
        :target: {filename}/images/mongodb.png
        :alt: Logo do MongoDB

        Logo do MongoDB

Se interessou? Então você está com sorte, pois `Karl Seguin`_ recentemente criou e `disponibilizou`_ um `tutorial online de 15 minutos sobre o MongoDB`_. Então, se você sempre quis testar o MongoDB mas nunca teve a chance de instalá-lo e testar, todo o que você precisa é acessar esse o site Mongly e aprender o básico do MongoDB e como um Banco de Dados Orientado a Documento funciona.

.. more

Saiba Mais:
^^^^^^^^^^^

MongoDB, de humongous (palavra em inglês para expressar algo grande,
enorme) é um banco de dados orientado a documentos open source,
escalável e de alta performance. Ele é escrito em C++ e é utilizado por
diversos `projetos comerciais`_. Visite o `site do projeto`_ para mais
detalhes.

.. _MongoDB: http://www.mongodb.org/
.. _|image1|: {filename}/images/mongodb.png
.. _Karl Seguin: http://openmymind.net/
.. _disponibilizou: http://openmymind.net/2011/3/14/Side-Projects-Mongly
.. _tutorial online de 15 minutos sobre o MongoDB: http://www.mongly.com/
.. _projetos comerciais: http://www.mongodb.org/display/DOCS/Production+Deployments
.. _site do projeto: http://www.mongodb.org/

.. |image1| image:: {filename}/images/mongodb.png
